香港醫生係咪太小

香港醫生比例每千人有1.9～
呢個比例係英國，美國，新加坡都有3以上

係咩人控制左個醫生人數？係咪醫生控制番醫生人數？

女醫生對波太小

細小既醫生

控制醫生人數當然係佢地自己既醫生公會
反對醫改，反對醫藥分家，反對加醫生學位供應，反對開放市場競爭
樣樣保護自己利益全部做齊，再年年跳草裙舞叫醫管局加自己人工
公院病人條隊再長都理得你死，最緊要絕對維持自己的超英過美天價薪金
可憐港豬仲係tvb劇毒上腦，你地當醫生係光環，人地當緊你水魚白痴仔咋

如果醫生學位係由班醫生操控真係好pk ～
點解冇人會嘈～ 啲議員傳媒廢架？

控制供應ga野，心照

香港太多人就真

小你老母呀
返去讀小學啦

陳沛然在2000年畢業，當時醫管局只有3,000多名的醫生，全港醫生與區內人口的比例為1︰703。醫管局一方面向市民表示公立醫院的醫生人手飽和，另一方面，專科門診和急症室仍然要長時間輪候。剛剛畢業的他，只好無奈接受人工減半的入職條件，起薪點降至3萬多元，就連合約也要每半年續一次，「（醫管局向媒體指）我們無辦法請晒你們（醫科生），你們讀完大學不一定要做醫生。」

面對「人手飽和」的情況，同屆畢業的醫科生只好各找出路。據陳沛然所知，有一、兩成人沒有加入醫管局，也有一半以上沒有接受專科畢業。至於成功「乞求工作」的他，在公立醫院任職至今18年，「當年政府話俾大家聽有太多醫生，所以我哋減咗人工，又或者唔請，其實（當時）醫療服務仲差過依家。」今年財委會開支預算文件中顯示，去年在醫管局有5,819名醫生任職，人手較2000年急增近一倍，全港醫生和區內人口比例為1︰530。政府和醫管局均對外表示醫護人手不足，講到底，原來也是錢作怪，「政府睇下口袋有幾多錢，再決定花幾多在公營醫療，繼而決定請幾多名醫生，而非視乎人口老化和需求。」

搏命加完學位 之後政府唔請點撚算
好心你屌醫生之前 問下點解香港政府可以撥咁少錢俾醫管局啦

用放大鏡睇囉

撥少錢比醫管局
你知唔知個班醫管局高層cut 前線budget，剩返幾多比自己出花紅

撥多幾十億出黎咪又係落晒袋加自己人工 依家班契弟已經收緊相當於英美醫生Double薪金，係咪仲要加夠4倍俾佢地買法拉利屌女先夠？

醫委會一日唔改革放返個權出黎，不如玩焦土一齊攬炒算，反正班離地中產都唔會理公院窮人死活